<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10/"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.loa-cnr.it/ontologies/DOLCE-Lite.owl"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#AssistantReferee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#AssistantReferee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee"/>
        <rdfs:comment>Arbitres de touche, signalent les hors-jeux, sorties de balle, etc.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#AttackingMidfielder -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#AttackingMidfielder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder"/>
        <rdfs:comment>Placé derrière les attaquants, il crée des occasions de but et relie le milieu à l’attaque.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CenterBack -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CenterBack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender"/>
        <rdfs:comment>Défenseur positionné au centre de la défense, juste devant le gardien. Il bloque les attaques par l’axe et marque souvent les attaquants adverses.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CenterForward -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CenterForward">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward"/>
        <rdfs:comment>Similaire à l’avant-centre, mais joue parfois en pivot, dos au but, pour créer des espaces (Attaquant axial).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CentralMidfielder -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#CentralMidfielder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder"/>
        <rdfs:comment>Joue au centre du terrain, il participe à la fois à la défense et à l’attaque. Il est souvent le moteur de l’équipe.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Coach -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Coach">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position"/>
        <rdfs:comment>Défenseurs</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#DefensiveMidfielder -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#DefensiveMidfielder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder"/>
        <rdfs:comment>Positionné devant la défense, il récupère les ballons, intercepte les attaques et protège la ligne défensive.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FalseNine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FalseNine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward"/>
        <rdfs:comment>Attaquant qui décroche au milieu pour désorganiser la défense adverse et créer des espaces pour ses coéquipiers (Faux neuf).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position"/>
        <rdfs:comment>Attaquants</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FourthOfficial -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FourthOfficial">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee"/>
        <rdfs:comment>Gère les remplacements, surveille les bancs, assiste le central.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FullBack -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#FullBack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender"/>
        <rdfs:comment>Défenseur positionné sur les côtés (gauche ou droit). Il défend contre les ailiers adverses et soutient parfois l’attaque.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#GoalLineTechnician -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#GoalLineTechnician">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee"/>
        <rdfs:comment>Surveille les lignes de but avec technologie.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Goalkeeper -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Goalkeeper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position"/>
        <rdfs:comment>Le seul joueur autorisé à utiliser les mains dans la surface de réparation. Son rôle principal est d’empêcher l’équipe adverse de marquer en protégeant les buts.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#MainReferee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#MainReferee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee"/>
        <rdfs:comment>Arbitre central, prend toutes les décisions majeures.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Manager -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Manager">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position"/>
        <rdfs:comment>Milieux de terrain</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#NationalTeam -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#NationalTeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Team"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Player -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Player">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Position"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
        <rdfs:comment>Arbitre</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#SecondStriker -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#SecondStriker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward"/>
        <rdfs:comment>Joue derrière l’avant-centre. Il fait le lien entre le milieu et l’attaque, et participe à la création et à la finition des actions (Deuxième attaquant).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Staff -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Staff">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Person"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Striker -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Striker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Forward"/>
        <rdfs:comment>Principal buteur de l’équipe. Il joue près du but adverse et est souvent le point de finition des attaques (Buteur).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Sweeper -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Sweeper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender"/>
        <rdfs:comment>Défenseur libre jouant derrière la ligne de défense. Il intercepte les ballons dangereux et organise la défense. Rarement utilisé aujourd’hui.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Team -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Team"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#VideoAssistantReferee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#VideoAssistantReferee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Referee"/>
        <rdfs:comment>Arbitre vidéo (VAR), aide à corriger les erreurs via la vidéo.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#WingBack -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#WingBack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Defender"/>
        <rdfs:comment>Variante offensive de l’arrière latéral. Il monte souvent pour participer à l’attaque et centrer le ballon.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Winger -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Winger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/linau/ontologies/2025/4/untitled-ontology-10#Midfielder"/>
        <rdfs:comment>Joue sur les ailes, utilise sa vitesse et son dribble pour déborder la défense et centrer.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

